'\" t
.\"     Title: \fBkdeinit5\fR
.\"    Author: Waldo Bastian <bastian@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2013-12-18
.\"    Manual: Manual del usuario de kdeinit5
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: Spanish
.\"
.TH "\FBKDEINIT5\FR" "8" "2013\-12\-18" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "Manual del usuario de kdeinit5"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NOMBRE"
kdeinit5 \- Lanzador para aplicaciones preparadas para usar kdeinit y para los esclavos KIO\&.

.SH "RESUMEN"


.HP \w'\fBkdeinit5\fR\ 'u
\fBkdeinit5\fR  [\-\-help]  [  | [\-\-no\-fork]  | [\-\-no\-kded]  | [\-\-suicide] ]  [  | [+programs]  | [programs] ] 



.SH "DESCRIPCIÓN"


.PP
kdeinit5 es un lanzador de procesos parecido a la orden
\fBinit\fR
que se utiliza para arrancar UNIX\&. Ejecuta los programas de
KDE
y los módulos cargables de kdeinit (KLM) iniciándolos de manera más eficiente\&.

.PP
El uso de kdeinit5 para lanzar una aplicación de
KDE
hace que el tiempo de inicio de una aplicación típica de
KDE
sea dos veces más rápido y reduce el consumo de memoria de forma importante\&.

.PP
kdeinit5 está enlazado con todas las bibliotecas que necesita una aplicación estándar de
KDE\&. Mediante esta técnica, el inicio de una aplicación es mucho más rápido porque solo se necesita enlazar a la propia aplicación, mientras que en otro caso se necesita, enlazar tanto a la aplicación como a las bibliotecas\&.



.SH "DESVENTAJAS"


.PP
El nombre del proceso de una aplicación arrancada mediante kdeinit4 es \(Fokdeinit5\(Fc\&. Este problema puede corregirse hasta cierto punto cambiando el nombre de la aplicación como se muestra con
\fBps\fR\&. Sin embargo, aplicaciones como
\fBkillall\fR
solo verán kdeinit5 como nombre de proceso\&. Para solucionar esto utilice
\fBkdekillall\fR
(de kdesdk/scripts) para las aplicaciones arrancadas mediante kdeinit5\&.



.SH "OPCIONES"





.PP
\fB\-\-help\fR
.RS 4



Muestra ayuda sobre las opciones

.RE
.PP
\fB\-\-no\-fork\fR
.RS 4



No bifurcar, es decir, no salir hasta que todos los programas ejecutados finalicen

.RE
.PP
\fB\-\-no\-kded\fR
.RS 4



No iniciar kded

.RE
.PP
\fB\-\-suicide\fR
.RS 4



Finalizar cuando no queden aplicaciones de KDE en ejecución

.RE
.PP
\fB+programs\fR
.RS 4



ejecuta las peticiones de manipulación de los programas

.RE
.PP
\fBprogramas\fR
.RS 4



ejecuta los programas sin peticiones de manipulación

.RE




.SH "UTILIZACIÓN"

.PP
Un modo estándar de ejecutar este programa es especificar lo siguiente en la línea de ordenes
\fB\fBkdeinit5\fR\fR\fB program\fR
or
\fB\fBkdeinit5\fR\fR\fB +program \fR





.SH "ARCHIVOS"




.PP
/tmp/kde\-$USER/kdeinit5_$INSTANCE
.RS 4



\&.\&.\&.

.RE



.SH "VARIABLES DE ENTORNO"




.PP
$\fBHOME\fR
.RS 4



Especifica el directorio personal del usuario actual

.RE
.PP
$\fBKDE_HOME_READONLY\fR
.RS 4



Especifica si el directorio personal del usuario actual es de solo lectura

.RE
.PP
$\fBKDE_IS_PRELINKED\fR
.RS 4



Si está activado, indica a kdeinit5 que los programas de
KDE
están enlazados previamente\&.
.sp

(El preenlazado es un proceso que le permite aumentar la velocidad del proceso de enlace dinámico)\&.

.RE
.PP
$\fBKDE_DISPLAY\fR
.RS 4



Si está activado, indica a kdeinit5 que se está ejecutando en un escritorio
KDE\&.

.RE




.SH "VEA TAMBIÉN"

.PP
kded5, kdekillall


.SH "FALLOS"

.PP
Por favor, use
\m[blue]\fBKDE\*(Aqs bugtracker\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
para informar de fallos\&.


.SH "AUTORES"
.PP
\fBWaldo Bastian\fR <\&bastian@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Autor.
.RE
.PP
\fBMario Weilguni\fR <\&mweilguni@sime\&.com\&>
.br

.RS 4
Autor.
.RE
.PP
\fBLubos Lunak\fR <\&l\&.lunak@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Autor.
.RE
.SH "NOTAS"
.IP " 1." 4
KDE's bugtracker
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
